\begin{tikzpicture}[
	er_node/.style={draw, thick, fill=white},
	every path/.style={draw, thick},
	entity/.style={er_node, rectangle, fill=lightgray},
	relation/.style={er_node, diamond}
]
	\matrix[row sep={3cm,between origins}, column sep={4cm,between origins}] {
		\node[entity] (Overal grade) [text width=3cm] {Итоговая субъективная оценка}; &
		\node[relation] (Sets overal grade) {Выставляет}; &
		\node[entity] (Participator) {Участник}; &
		\node[relation] (Sets grade) {Выставляет}; &
		\node[entity] (Grade) [text width=3cm] {Субъективная оценка задания}; \\
		
		\node[relation] (Method has overal grade) {Имеет}; &
		&
		\node[relation] (Executes) {Выполняет}; &
		\node[relation] (Task has grades) {Имеет}; &
		\\

		\node[entity] (Method) {Метод}; &
		\node[relation] (Task contains method) {Включает}; &
		\node[entity] (Task) [text width=1.5cm] {Тестовое задание}; &
		\node[relation] (Task has statistics) {Имеет}; &
		\node[entity] (Statistics) [text width=3cm] {Объективная характеристика выполнения задания}; \\
		
		\node[entity] (Question) {Вопрос}; &
		\node[relation] (Task contains question) {Включает}; &
		&
		&
		\\
	};
	
	\path (Sets overal grade)
		edge[-latex] node[auto]{1} (Overal grade)
		edge node[auto]{1} (Participator);
	\path (Sets grade)
		edge[-latex] node[auto]{*} (Grade)
		edge node[auto]{1} (Participator);
	\path (Method has overal grade)
		edge[-latex] node[auto]{1} (Overal grade)
		edge node[auto]{1} (Method);
	\path (Executes)
		edge[-latex] node[auto]{*} (Task)
		edge node[auto]{1} (Participator);
	\path (Task has grades)
		edge[-latex] node[auto]{1} (Grade)
		edge node[auto]{1} (Task);
	\path (Task contains method)
		edge[-latex] node[auto]{1} (Method)
		edge node[auto]{1} (Task);
	\path (Task has statistics)
		edge[-latex] node[auto]{*} (Statistics)
		edge node[auto]{1} (Task);
	\path (Task contains question)
		edge[-latex] node[auto]{1} (Question)
		edge node[auto]{1} (Task);
\end{tikzpicture}
